\subsection{TD 3 : Antoine Rozenknop}

\begin{exo}
	A: Prouver O+i=i (fait) \\
	B: Prouver i + suc(j) = suc(i) + j \\
\end{exo}

\begin{solu}
	\textbf{Induction sur j} \\
	\textbf{Cas de base j = 0} \\
	Prouver : i + suc(j) = suc(i) + j $\implies$ i+suc(suc(j)) = suc(i)+suc(j) \\
	i + suc(j) = suc(i) + j\\
	$\implies$ suc(suc(i)) + j (+s)
	$\implies$ i + suc(suc(j)) = suc(i) + suc(j)
\end{solu}

\begin{exo}
	C: Prouver : i+j = j+i
\end{exo}

\begin{solu}
	Induction sur j \\
	Cas de base j = 0 \\
	$\implies$ i + j = i + 0 \\
	= i (+0) \\
	= 0 + i \\
\end{solu}

\begin{solu}
	Induction : On suppose vrai pour j on cherche à démonter pour suc(j)
	Hypothèse de recurence
	i + j = j + i
	$\implies$ suc(i+j)=suc(j+i) (+s)
	$\implies$i + suc(j) = j + suc(i) (exo6.B)
	$\implies$ i + suc(j) = suc(j)+i
	 
\end{solu}


\begin{exo}
	Introduire un prédicat $>$ et une fonction booléenne gt sur le type Nat, avec leurs axiomatisations (greather than).
\end{exo}

\begin{solu}
	\spec{pred} \_\_ $>$ \_\_ : Nat x Nat\\
	\spec{axiomes} : $\neg$(0$>$i)\\
	suc(i) $>$ 0;\\
	suc(i)$>$ suc(j) $\implies$ i$>$j;\\
	
	\spec{op} \_\_ gt \_\_ : Nat x Nat $\rightarrow$ Bool\\
	\spec{axioms} 0 gt i = faux\\
	suc(i) gt 0 = vrai\\
	suc(i) gt suc(j) = i gt j\\
\end{solu}

\begin{exo}
	Fournier les axiomes pour prd (type Nat) Vérifier avec quelques évaluations.
\end{exo}

\begin{exo}
	Finir les axiomes pour l'opération "hauteur".Trouver les différentes manières l'expression :\\
	hauteur(empiler(sommet(empiler(e1,pilevide))depiler(empiler(e2,pilevide)));\\
	Comparer le nombre d'étape de calculer
\end{exo}

\begin{exo}
	Evaluer de différentes manières :\\
	sommet(empiler(e1,depiler(empiler(e2,pilevide)))) \\
	Arrive-t-on au même résultat ? Comparer le nombre d'étapes de calculs selon la stratégie LI (leftmost\_innermost) et LO (Peftmost\_outermost) \\
\end{exo}